%
% © 2009 Michael Stapelberg
%
% 2009-03-12
%
\documentclass[mode=print,paper=screen,style=jefka]{powerdot}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\newcommand{\bs}{\textbackslash}
\pdsetup{palette=white}
\lstnewenvironment{code}{%
	\lstset{frame=single, basicstyle=\footnotesize\ttfamily}
}{}
\title{i3 - an improved dynamic tiling window manager}
\author{sECuRE beim NoName e.V.\\
~\\
powered by \LaTeX, of course}
\begin{document}
\maketitle

%\begin{slide}{Inhalt}
%\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
%	\item Bevor es losgeht
%	\item Wie man korrekt kompiliert (Symbols)
%	\item Grundwissen gdb
%	\item Wenn es knallt (Core dumps)
%	\item (Conditional) Breakpoints/Watchpoints
%	\item Abkürzungen
%	\item Macros
%\end{list}
%\end{slide}

\begin{slide}{Geschichte}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> „All window managers suck, this one just sucks less”?
	\item<2-> Desktop environment vs. window manager (GNOME, KDE, Xfce, …)
	\item<3-> Stacking (e17, fluxbox, IceWM, fvwm, …) vs Tiling (dwm, wmii, xmonad, …)
	\item<4-> dwm, awesome, xmonad, …: statisches Layout
	\item<5-> wmii, ion: dynamisches layout
	\item<6-> Problem an ion: tuomov (Lizenz, Kommunikation), Config, Look and feel
	\item<7-> Probleme an wmii: Xinerama-support, Xlib, undokumentierter code, nur Spalten, keine Reihen, Kleinigkeiten (titellose Fenster)
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Screenshots!}
\centering
Drücken Sie Mod1+2 um diese Demo zu starten.
\end{slide}

\begin{slide}{Merkmale}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> gut lesbarer, dokumentierter Code. Dokumentation.
	\item<2-> XCB anstelle von Xlib
	\item<3-> Xinerama done right™
	\item<4-> Spalten und Zeilen
	\item<5-> command-mode, wie in vim
	\item<6-> UTF-8 clean
	\item<7-> kein Antialiasing, schlank und schnell bleiben
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Was genau macht ein WM?}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> Neue Fenster positionieren
	\item<2-> Titelleisten malen (reparenting)
	\item<3-> Den Fokus verwalten
	\item<4-> Mit Hints umgehen (Fullscreen, Dock, …)
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Was an X toll ist}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> Man hat an Window Manager gedacht (Mac OS X *hust*)
	\item<2-> Netzwerk-transparent (debugging, xtrace)
	\item<3-> Das Protokoll ist gut designed (Extensions möglich, simpel)
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Was an X nicht so toll ist}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> Einige race conditions vorhanden
	\item<2-> Man kann nicht fein genug angeben, welche Events man gerne hätte
	\item<3-> Xlib ist ziemlich eklig, aber es gibt ja xcb
	\item<4-> Bugs: Keyboard state wird nicht richtig übermittelt
	\item<5-> Ich empfehle auch: „Why X is not our ideal window system” \url{http://www.std.org/~msm/common/WhyX.pdf}
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{XCB}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item \url{http://xcb.freedesktop.org/}
	\item<1-> „X-protocol C-language Binding”
	\item<2-> Klein, wartbar (aus einer Protokollbeschreibung auto-generiert)
	\item<3-> Sinnvoll benannte Funktionsnamen und Datentypen
	\item<4-> Threadsafe (nicht dass wir das bräuchten, aber…)
	\item<5-> Nutzt die Asynchronität von X aus
	\item<6-> Dokumentation? Ne, das ist was für Anfänger.
	\item<7-> xcb-util: XCB noch mal ein bisschen gekapselt, nützliche Funktionen abstrahiert
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Xft}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> „X FreeType”, library um antialiased fonts zu benutzen
	\item<2-> Benutzt man am besten mit Pango (rendert fonts) und Cairo
	\item<3-> Keine Möglichkeit, pixel fonts zu benutzen („x core fonts”)
	\item<4-> Was macht man (urxvt) also? Beide APIs benutzen, fallback fonts
	\item<5-> Was machen wir (i3)? misc-fixed-*-iso10646!\\
		ISO 10646 = Universal Character Set, selbe Zeichen wie Unicode
	\item<6-> Fontconfig/xft soll wohl x core fonts ablösen :-(
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Ein paar Zahlen}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item<1-> 6118 Zeilen Code, Dokumentation, Website, READMEs
	\item<2-> \~{} 2800 Zeilen Sourcecode
	\item<3-> 73 KB groß (ohne debug symbols)
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Benutzen}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item git clone \url{git://code.stapelberg.de/i3}
	\item Debian: cd i3; dpkg-buildpackage; sudo dpkg -i ../i3-wm*deb
	\item non-Debian: cd i3; cat DEPENDS; make; sudo make install
	\item in \~{}/.xsession: exec /usr/bin/i3
	\item Siehe manpage i3(1)
\end{list}
\end{slide}

\begin{slide}{Mehr infos}
\begin{list}{$\bullet$}{\itemsep=1em}
	\item git-webinterface: \url{http://code.stapelberg.de/git/i3}
	\item Website: \url{http://i3.zekjur.net}
	\item IRC: \#i3 auf irc.twice-irc.de
\end{list}
\end{slide}

\end{document}
